Tuli kohtu ette Jüri Raba Karaskist kaebas, et Peeter Haaran tema poea palka 13 rubla 50 kop. maksmatta jätnud - nõuab selle tasumist.
Peeter Haaran ei salganud aga wabandas, et tall praegu maksa ei ole.
Mõiste: Peeter Haaran peab 8 päewa sees 13 rub. 50 kop. Jüri Raba hääks ära maksma.
Mõiste kuulutadi kohtus käiatele sellsamal päewal.
